\section[environnement - exécution]{Environnement de travail et exécution}

%    \begin{block}{Librairies nécessaires pour VASP}
%        \begin{itemize}
%            \item Librairie MPI (\textit{Message Passing Interface})
%            \item Librairie d'algèbre linéaire
%            \item librairie FFT (\textit{Fast Fourier Transform})
%        \end{itemize}
%    \end{block}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Environnement et exécutable VASP (pyrene)}

    \begin{block}{Pseudopotentiel PAW PBE de VASP }
        \small
        \begin{verbatim}# gvallver@pyrene  ~/VASP/tutorial/Li/ > module load pseudoVASP/paw/PBE

# gvallver@pyrene  ~/VASP/tutorial/Li/ > cp $PAWROOT/Li/POTCAR .\end{verbatim}
    \end{block}

    \begin{block}{VASP séquentiel sur pyrene}
        \small
        \begin{verbatim}# gvallver@pyrene  ~/VASP/tutorial/Li/ > salloc
salloc: Granted job allocation 944207
srun: Job step created

# gvallver@pyrene  ~/VASP/tutorial/Li/ > module load vasp/5.3.5/openmpi/1.6.5
# gvallver@pyrene  ~/VASP/tutorial/Li/ > vasp\end{verbatim}
    \end{block}

    \begin{block}{VASP parallèle sur pyrene}
        \small
        \begin{verbatim}# gvallver@pyrene  ~/VASP/tutorial/Li/ > sbatch vasp.job\end{verbatim}
    \end{block}

    Le chargement des modules ne se fait qu'une fois au démarrage. La
    commande \verb!module list! permet de savoir les modules actuellement chargés.
\end{frame}
